「我還活著啊」 日本青年划艇救20人後累暈

日本青年野村浩史連續四小時救了20多人，直到累倒。（視頻截圖）

【大紀元2018年07月13日訊】日本西部近日遭遇嚴重水災，死亡人數增至201人，還有多人下落不明。政府派出很多救援人員，也有不少老百姓幫助救援。一位男青年在連救了20人後，筋疲力盡，直到累到暈過去。

據日本《朝日新聞》7月12日報導，襲擊西日本地區的豪雨，使得岡山縣倉敷市真備町的昔日住宅區變成了一片「湖泊」。7月6日晚間，當地31歲的上班族野村浩史跟58歲的父親真示、57歲的母親裕美子一起待在家裡。

當天晚間10點左右，真備町地區發布消息，告知居民迅速離開避難，這時野村浩史想，「如果汽車壞掉就什麼地方都去不了了。」於是他一個人先開車到位處高地的公園避難，還在車內觀看世足直播。

半夜的時候水勢悄悄上漲，野村接到還在家中的母親的訊息說：「水淹到（家裡汽車的）引擎蓋了，已經不行了。」2小時候又接到訊息說：「（水淹）到肩膀了。」

天一亮，野村拿出車內的釣魚用橡皮艇，給橡皮艇充氣，上午8點開車到家附近。沒想到，往日的街道變成了水池。「沒想到變成這樣……」他說。

只見不少鄰居們爬上屋頂，有人揮舞著毛巾，還有小孩子的身影。野村喊著：「到屋頂上等著！我馬上來。」然後開始依序讓大家搭上橡皮艇。

橡皮艇最多只能承載3人，從水路到旱地的路程單趟需10分鐘以上，他往返好幾次，也同時將視頻上傳到SNS（社群網路），尋求更多人來協助。

野村的救援行動持續4小時左右，大約20人獲救，他已經一天多沒吃東西了，也幾乎沒有喝東西。到了中午左右他的手開始麻痺。因脫水與疲勞，野村在累得口齒不清的情況下暈過去了。

雖然已救出20人左右，但野村還持續唸著：「還有人留著」、「不去不行」。野村的朋友等人見狀便接手橡皮艇，持續進行救援到晚間7點左右。

「我還活著啊？」野村浩史在醫院睜開眼的瞬間說。7月10日下午，他體力恢復後出院。

一位獲救的老年男性回憶表示：「（如果救援晚了），我可能就撐不到20分鐘吧。真的非常感激。」#

責任編輯：張潔

又有漫畫提材了

佢阿爸阿媽呢

日本仔真係好識自嘲同幽默
睇字都聽到把聲 同 個Tone

大妓院妓者

雨が降り続く中、ボートで必死に３００メートル先の自宅を目指した。裕美子さんは一足先に市のボートに助けられていたが、周囲を見渡すと、大勢の人が取り残されていた。

勁，世界盃救咗好多人

請叫我英雄

日本版鋼鋸嶺
Please, Lord, help me get one more.

hacksaw ridge

也同時將視頻上傳到SNS（社群網路），尋求更多人來協助。

ON9仔

真男人

英雄

虛偽！

唔洗理條傻閪啦

唔理佢目的係點都好
結果係佢為左救人連自己都暈撚左
仲要救左20個人

咁佢老豆呢

黑鬼聰出名反日

開cam救廿人就係扮英雄?
唔開cam救廿人就真英雄 係咪咁計

追黑鬼係英雄 救20個人唔係

Hacksaw Ridge

仲未block條on9仔?

第一次見人咁撚ON9，屌你老母

成個區咁大唔講自己喺邊點叫人幫呀
嗰嗰都識划艇咩on9仔
懶係理性講埋啲廢話，收皮啦你

諗起Hacksaw Ridge

block多個on9仔

咪回個垃圾啦
社會廢物黎
唔好話救人 街都唔敢出啦佢

係大陸應該會收1千1位

拎撚著個鍵盤救人最叻

你地串到聰聰潛水點得嫁, 之前有個post 同佢傾過幾句 發現佢又自大又自卑仲有少少自閉, 係咪想逼到佢跳樓

永不放棄嘅男人

救得廿個人咁少都好意思講
邊夠我地黑鬼ching咁勁 做侍應服務成千上萬嘅客人

到最後妄想症發作俾人炒埋

做餐廳做到可以比人炒 真係特殊學校出黎都唔會啦
性格一定西撚到經理都頂唔順

我都諗起呢套